У вас отключено выполнение сценариев Javascript. Измените, пожалуйста, настройки браузера.

Во время посещения сайта вы соглашаетесь с использованием нами файлов cookie, [пользовательским соглашением](https://arzamas.academy/license), политикой в отношении обработки [персональных данных](https://arzamas.academy/license#personal) и даете свое согласие на обработку [персональных данных](https://arzamas.academy/license#personal)

Хорошо

Политика конфиденциальности веб-сайта Arzamas.academy в сети интернет и мобильных приложений «Радио Arzamas» и «Гусьгусь»
=========================================================================================================================

**Версия:** 2.4 от «01» июля 2020 года

**Опубликовано и вступило в силу:** «1» августа 2015 года

Термины и определения
---------------------

Веб-сайт

Web-сайт, расположенный в сети Интернет по адресу [https://arzamas.academy](https://arzamas.academy/), являющийся составным объектом интеллектуальной собственности в составе программ для ЭВМ и других программных средств, баз данных, графического Контента и других произведений, объединенных для обеспечения нормального функционирования Веб-сайта и использования его возможностей.

В понятие Веб-сайт по контексту включаются также приложения «Радио Arzamas» и «Гусьгусь» для операционных систем iOS и Android. Приложение «Гусьгусь» преимущественно направлено на детскую аудиторию.

На Веб-сайте Арзамас предоставляет Авторам возможность размещения их материалов в сети и предоставляет Пользователям возможность доступа к соответствующим материалам, расположенным в сети Интернет (пункт 1 и пункт 3 статьи 1253.1 Гражданского кодекса Российской Федерации).

Интеллектуальные права на Веб-сайт в полном объеме принадлежат компании Арзамас, которая администрирует Веб-сайт и доменное имя.

Веб-сайт состоит из совокупности страниц, к каждой из которых в равной степени применяются положения настоящих Правил.

Арзамас

Общество с ограниченной ответственностью «АРЗАМАС», ОГРН 1147748145126 от 23.12.2014 г., ИНН 7703824501, юридический адрес: 123022, г. Москва, ул. 1905 Года, д.2, стр. 1

Пользователь

посетитель Веб-сайта — лицо, получающее доступ к страницам Веб-сайта посредством технических и программных средств, например, Интернет-браузера, мобильного приложения.

Личный кабинет

личная страница Пользователя на Веб-сайте, где Пользователь может хранить, изменять, добавлять или удалять информацию о себе, в том числе, свои персональные данные, задавать параметры подписки, видеть статистику пользования Веб-сайтом. Личный кабинет позволяет Пользователю перенести подписку, статистику и историю прослушиваний на другие устройства Пользователя. В Личном кабинете могут отражаться иные сведения или возможности для Пользователя, по усмотрению Арзамаса. Личный кабинет создается Пользователем при регистрации на Веб-сайте (в том числе, в мобильных приложениях «Радио Arzamas» и «Гусьгусь») и привязан к устройствам Пользователя. Конкретное количество допустимых устройств, привязанных к Личному кабинету, определяется на усмотрение Арзамаса. Доступ к Личному кабинету осуществляется посредством логина и пароля, авторизации через социальные сети или иными способами авторизации, предусмотренными на Веб-сайте. Создание Пользователем Личного кабинета не является обязательным для использования Веб-сайта и доступа к Контенту, при этом, использование Личного кабинета на Веб-сайте, а не в мобильном приложении, также позволяет приобретать подписку или получать доступ к платному Контенту непосредственно на Веб-сайте, а не только в мобильном приложении (возможность получения платного Контента через Веб-сайт, а не мобильное приложение, будет доступна после технической реализации такой возможности Арзамасом). Без создания Личного кабинета Пользователь не имеет возможности ввести промокоды на подписку или получить скидку на подписку.

Автор

Физическое лицо, творческим трудом которого создаются элементы Контента, размещенные на Веб-сайте, главным образом — видеолекции, статьи, иллюстрации и мультимедийные продукты, с которым Арзамас заключает Авторское соглашение.

Партнер

Юридическое лицо, которому Арзамас предоставляет определенные права на использование результатов интеллектуальной деятельности, входящие в Контент Веб-сайта, для распространения, размещения в сети Интернет, издания и/или переработки и создания новых результатов интеллектуальной деятельности.

Условия использования Контента Веб-сайтами определяются соответствующими договорами, заключаемыми с ними.

Контент, а также Контент Веб-сайта

информация, представленная в текстовом, графическом, аудиовизуальном (видео) форматах на Веб-сайте, являющаяся его наполнением. Контент Веб-сайта в основном состоит из видеолекций, статей и мультимедийных продуктов, которые как правило объединяются по смыслу в отдельные курсы.

К Контенту Веб-сайта также относятся иллюстрации — произведения графики и дизайна, изобразительного искусства, права на размещение которых приобретаются Арзамасом у Авторов и иных правообладателей.

В случае, если какие-либо элементы Контента размещаются в социальных сетях и на других Интернет-сайтах, на них в полной мере распространяются положения настоящих Правил, при этом они дополняются правилами использования соответствующих социальных сетей и иных порталов.

Правила в отношении персональных данных
---------------------------------------

1

В рамках функционирования Веб-сайта Арзамас получает от Пользователей отдельные персональные данные, предусмотренные настоящим Соглашением.

2

Обработка таких персональных данных регулируется настоящими правилами и осуществляется в соответствии с действующим законодательством (в том числе Федеральным законом «О персональных данных» № 152-ФЗ от 27 июля 2006 г.) исключительно с целью заключения и исполнения договоров с субъектами персональных данных или юридическими лицами, от имени и (или) в интересах которых действуют субъекты персональных данных – в том числе, настоящего Соглашения.

3

Принимая обязательство исполнять правила, содержащиеся в настоящем разделе, каждый Пользователь и каждый Автор даёт своё согласие на обработку Арзамасом его персональных данных в соответствии с пунктом 1 статьи 9 Федерального закона «О персональных данных», а именно на совершение в том числе следующих действий: сбор, запись, систематизация, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, предоставление персональных данных, передача (в том числе путём распространения, доступа), обезличивание, блокирование, удаление и уничтожение.

4

Арзамас осуществляет обработку персональных данных с целью заключения и исполнения настоящего Соглашения, а также с целью выполнения требований действующих нормативно-правовых актов Российской Федерации. Арзамас не осуществляет трансграничную передачу персональных данных (то есть не передаёт их на территории иностранных государств). Арзамас вправе совершать автоматизированную обработку персональных данных, в рамках, предусмотренных правилами настоящего Соглашения, а также поручать обработку персональных данных третьим лицам.

5

Арзамас может собирать анонимную неличную информацию, предоставленную Пользователями. К неличной информации относится любая нескрываемая информация, которая становится доступной Арзамасу во время получения Пользователем доступа на Веб-сайт и его непосредственного использования. Неличная информация может содержать, помимо прочего, данные об идентификации браузера Пользователя, так же как и оперативной системы, порядок посещения страниц, время и дату подключения, бренд и модель мобильного устройства, название оператора мобильной связи, название и версия операционной системы мобильного устройства, настройки масштабирования шрифтов, уникальный id устройства и т.п. Арзамас может собирать личную информацию, добровольно и сознательно предоставляемую Пользователем во время создания учётной записи на Веб-сайте, а именно фамилию и имя, номер мобильного телефона и адрес электронной почты, другие сведения, сообщённые Пользователем.

6

Полученная Арзамасом информация (персональные данные) не подлежит разглашению, за исключением случаев, когда её раскрытие является обязательным по законодательству Российской Федерации или необходимо для работы Веб-сайта и его функций.

7

Арзамас может использовать полученные персональные данные для следующих целей:

7.1

обеспечивать качественную работу Веб-сайта;

7.2

вносить изменения в Веб-сайт для улучшения его работы;

7.3

отправлять сообщения Пользователям;

7.4

отправлять Пользователям рекламные материалы и сообщать о специальных предложениях.

7.5

Арзамас может использовать общеотраслевую технологию «куки» (cookies). Куки – это небольшой фрагмент данных, отправленный веб-сервером и хранимый на компьютере, который использует Пользователь, позволяющий Арзамасу сохранять персональные настройки и предпочтения Пользователя, а также собирать неличную информацию о нём.

8

Пользователь может запросить удаление своих пользовательских данных, написав письмо на почту radio@arzamas.academy.

9

Арзамас не несёт ответственности за риск наступления неблагоприятных последствий, которые наступят или могут наступить вследствие несоответствия используемого Пользователями оборудования, программного обеспечения или каналов связи установленным требованиям по защите персональных данных от несанкционированного (противоправного) посягательства третьих лиц.

10

Веб-сайт собирает данные, добровольно указанные пользователями, а также используют сторонние сервисы Amplitude (https://amplitude.com), Sentry (https://sentry.io) и Firebase (https://firebase.google.com).

##### Подписка на еженедельную рассылку

Оставьте ваш e-mail, чтобы получать наши новости

Введите правильный e-mail

[

Одноклассники](https://ok.ru/group/arzamas.academy)[

VK](https://vk.com/arzamas.academy)[

YouTube](https://www.youtube.com/c/Arzamaschannel)[

Подкасты](https://podcasts.apple.com/ru/channel/arzamas-%D0%B0%D1%80%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%81/id6442582675?l=en)[

Twitter](https://twitter.com/arzamas_academy)[

Telegram](https://t.me/ArzamasLive)[

RSS](https://arzamas.academy/feed_v1.rss)

##### Подписка

Оставьте ваш e-mail, чтобы получать наши новости

Введите правильный e-mail

История, литература, искусство в лекциях, шпаргалках, играх и ответах экспертов: новые знания каждый день

© Arzamas 2024. Все права защищены
